<Document>

# 3. Взаимодействия между игроками

[color=#FFD700][italic][bold] Вы не один играете в эту игру. Кроме вас есть ещё люди.[/bold][/italic][/color]

[color=#F0E68C]3.1. [bold]IC в OOC[/bold]. Обсуждение IC-событий в LOOC чатах и наоборот[/color]
    - Использование IC чатов для общения на ООС темы (политика, мемы и т.д.). Использование чата эмоций, для изображения различных нелицеприятных действий, действий с политическим подтекстом. Использование чата эмоций для прямого общения. Использование бумаги, консоли связи, консоли новостей для публикации различных рисунков с политическим, эротическим и нелицеприятным содержимым. Все приведенные примеры нарушают данное правило
    - Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в канале OOC запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе "X меня убил" или "клонируйте меня".
    - Вне игры разрешено обсуждать все, что можно увидеть из лобби, не заходя в игру. Это автоматические предупреждения о различных угрозах, а также список должностей.
    - Также это правило относится и к LOOC, но его разрешается использовать для подсказок в механиках игры.
    - Разборки касательно конфликтов не должны происходить в LOOC чате. Для этого есть другие методы связи, например дискорд.

[color=#F0E68C]3.2. [bold]Поддержание уважительной обстановки[/bold]. Игра построена на коммуникации и дружелюбии. Не оскорбляйте других людей без серьёзной причины.[/color]
    - Запрещены чрезмерные/регулярные оскорбления других игроков в OOC чате. Повторяющиеся беспричинные оскорбления другого игрока через IC чат могут быть интерпретированы как мета-хейт.
    - Соблюдайте субординацию при общении с Администратором. Оскорбления в сторону Администратора могут привести к различным наказаниям: от блокировки определенных чатов, до игрового бана на увеличенные сроки. В случае, если администратор не прав своими действиями, вместо оскорблений и выяснения отношений, обратитесь к Старшим Администраторам/напишите жалобу в соответствующий канал.

[color=#F0E68C][bold]3.3. Игроки в ССД[/bold]. Правилами сервера запрещено взаимодействие с отключившимися игроками.[/color]
    - Игроки в ССД - это игроки, которые по какой-то причине покинули игру. При осмотре таких игроков пишется, что “Он/она рассеяно смотрит в пустоту и ни на что не реагирует. Он/она может прийти в себя.”
    - Цель на убийство по задумке игры должна быть трудной и интересной. Убивать игрока в ССД не интересно ни для убийцы, ни для жертвы, которая может подключиться, и окажется, что она мертва/была ограблена. Если Вы антагонист и Ваша цель в ССД - запросите у администрацию смену цели через АХелп.
    - Если игрок ушёл в ССД после задержания/ареста - разрешается продолжать его арест. Аналогично и для антагонистов: если Ваша цель ушла в ССД после Вашего нападения - разрешается убить цель.
    - Уход в ССД за персонажа с важной для игры ролью, не оставив ВрИО запрещён и будет караться джоббаном. Не уверены, что сможете отыграть за главу - не заходите в игру. Если произошёл форс-мажор, и Вам срочно нужно везти своего хомяка в ветклинику, чтобы из него достали магнит, который он съел, и примагнитился к Вашей кровати - сообщите администрации в АХелп.

</Document>
