<Document>

# 4. Обман

[color=#FFD700][italic][bold] Любая попытка обмана с целью получения игровых преимуществ будет отслеживаться игровой админстрацией, и соответствующе наказываться.[/bold][/italic][/color]

[color=#F0E68C][bold]4.1. Ролькохант[/bold]. Охота за конкретной ролью.[/color]
    - Вход в раунд с надеждой, что вам выпадет "ролька". Покидание раунда вскоре после начала в случае не выпадения этой самой "рольки" и есть ролькохант. Мы не поощряем такое поведение игроков.
    - Данное правило распространяется только на раундстартовых антагонистов, а также антагов, за которые вы можете поиграть, находясь среди призраков: Ниндзя, ЯО, дракон и т.д. На агрессивную фауну (пауки, слизни, крысы) это не распространяется. Входить в игру на нескольких серверах нашего проекта с целью увеличения вероятности выпадения вам роли антагониста строго запрещено.

[color=#F0E68C][bold]4.2. Мультиаккаунтинг[/bold]. Использование нескольких аккаунтов в рамках одной смены.[/color]
    - Использование более одного аккаунта в раунде одновременно запрещено.
    - Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана запрещено. Обходом бана считается любая попытка входа в игру с другого аккаунта, при наличии бана на основном, даже если она была неудачной.
    - Создание нового аккаунта с целью сокрытия предыдущих нарушений будет караться баном. Если же Вы потеряли доступ к старому аккаунту/изменили сикей - предупредите администрацию.
    - Нарушение этого правила карается перманентным баном обоих аккаунтов.

[color=#F0E68C][bold]4.3. Обман администрации[/bold]. Попытку обмануть администрацию выявить легко, а вот отмазаться от наказания - невозможно.[/color]
    - Данное правило может быть вменено лишь самим администратором.
    - Все мы периодически обращаемся к администрации сервера если игрок неадекватно себя вел или нарушал правила. Порой можно забыть что конкретно произошло, но помнить суть и изложить это администратору в “ахелп”, чтобы он разобрался и принял соответствующее решение. Однако в силу различных обстоятельств, не редко люди искажают факты в свою пользу, чтобы больше навредить другому игроку или по иным причинам, чем увеличивают время работы администрации и своими действиями вводят ее в заблуждение, ведь вторая сторона также изложить ситуацию, и если она в корне будет отличаться от вашей, понятное дело что, кто-то врет и искажает ситуацию в свою пользу.
    - В этот же пункт относится и уклонение от прямого ответа администрации. Если администратор задал Вам вопрос - отвечайте прямо. Не стоит отвечать вопросом на вопрос, игнорировать АХелп, или же пытаться покинуть игру. В этой ситуации кроме бана, Вы ничего не получите.

</Document>