<Document>
# 2.4. Правила отыгрыша отдельных ролей

[color=#FFD700][italic][bold]Некоторые роли требуют более ответственного отыгрыша.[/bold][/italic][/color]

[color=#F0E68C][bold]2.4.1. Общие положения игры на антагонистах/агрессивных сущностях[/bold]. Антаг развлекает, а не только убивает![/color]
  - Мы не одобряем отыгрыш антагониста "на победку". Будучи антагонистом помните, что Ваша основная цель - разнообразить раунд. Если Вам выпала роль антагониста, это не значит, что Вы можете безнаказанно вырезать станцию, либо другим подобным образом портить игру другим игрокам. Помните основную цель.
  - У каждого антагониста есть правила и рекомендации к отыгрышу. Прежде чем выбирать роль антагониста, ознакомьтесь с этими правилами и рекомендациями.
  - Вне зависимости от того, какого Вы типа антагонист (крупный, мелкий, агрессивная фауна и т.д.) - Вам запрещается выпускать сингулярность/теслу, засорять вентиляцию станции газами, выводящими из строя атмосферу станции (плазма, аммиак и т.д.)

[color=#F0E68C][bold]2.4.2. Отыгрыш мелких антагонистов[/bold]. Поясни за свою маленькость :D[/color]
  - Всем мелким антагонистам допускается устраивать мелкий саботаж и запрещается устраивать крупные саботажи, выпуск теслы/сингулярности, засорение атмосферы станции.
  - Мелким саботажем являются действия, направленные на незначительное затруднение работы станции, либо помехи нормальной работе конкретного отдела: отключение одного-двух телекоммуникационных серверов, создание разгерметизации, блокировка проходов станции и т.д.
  - Предатель (Агент Синдиката). Приоритетом Вашего отыгрыша является тихий отыгрыш. Не привлекайте к себе лишнего внимания. В то же время, если того требуют обстоятельства - Вы можете действовать открыто (как пример - наличие цели "Уйти славной смертью"). Вам не запрещено кооперироваться с другими антагонистами, если это не мешает выполнению Ваших целей. Будучи антагонистом, Вам допускается убивать свидетелей, либо же носителей предметов, которые являются Вашей целью, при условии, что у Вашей жертвы будет возможность вернуться в раунд. К примеру, Вы можете оставить жертву в людном месте, либо же самостоятельно притащить в медицинский отсек. Предателю допускается совершать мелкий саботаж. Выполнение целей на эвакуационном шаттле/СЦК СТРОГО ЗАПРЕЩЕНО.
  - Вор. Приоритет Вашего отыгрыша является тихий отыгрыш. Вору допускается кооперация с другими антагонистами, если это не мешает выполнению Ваших целей. Вору допускается самооборона, но запрещено нападение на други персонажей, даже если они являются носителями необходимых Вам по цели предметов. Намеренное создание ситуаций, допускающих Вам нападение на носителя цели будет являться нарушением данного правила. Вору разрешается устраивать мелкий саботаж. Выполнение целей на эвакуационном шаттле/СЦК СТРОГО ЗАПРЕЩЕНО.
  - Крысиный король. Приоритетом Вашего отыгрыша является еда и накопление своей армии, с последующим захватом станции. Для достижения Вашей цели Вы можете действовать отгрыто, пытаться зайти к экипажу станции с мирными намерениями, подыгрывать экипажу, добровольно отадаваясь РнД для изучения и экспериментов. Будучи в первую очередь животным, не смотря на то, что Вы умеете говорить, Вы не знаете, как работают технические приборы (подстанции, консоли, провода и т.д.), следовательно и наносить им какой-либо ущерб, устраивать какие-либо саботажи Вам запрещено. Исключение - торгоматы, т.к. в них есть еда.
  - Ревенант. Мстительный дух, который собирает души со станции. Приоритет его отыгрыша - сводить с ума людей, и собирать души с мертвецов. Делайте это как считаете нужным, но Вам запрещается выпускать сингулярность/теслу.
  - Ниндзя. Воин Клана Паука, который прибыл на станцию со своими целями. Ниндзе допускается только самооборона, кроме случаев, когда убийство кого-либо продиктовано необходимостью выполнения его целей. Намеренное создание ситуаций, допускающих Вам других персонажей будет являться нарушением данного правила. Ниндзе допускается кооперация с другими антагонистами, если это не противоречит его целям. Цели следует выполнять максимально скрытно и незаметно. Неинформированный персонал думает, что Вы - артист в необычном костюме. Информированный персонал может опознать в Вас Ниндзю, только в процессе обыска. Все понимают, что Вы - враг НТ, если замечают, как Вы выходите из невидимости, либо же становитесь невидимым/используете свои способности. Вам допускается совершать мелкие саботажи (выполнениеи цели на взрыв в определённой части станции саботажем не является).

Примечание: Охота на мелких антагонистов, не будучи СБ/главами (если отсутствуют СБ) является валидхантингом, и наказывается правилами сервера!

[color=#F0E68C][bold]2.4.3. Отыгрыш крупных антагонистов[/bold]. Крупный антагонист - крупные проблемы для станции.[/color]
  - Всем крупным антагонистам допускается устраивать крупный саботаж (п.2.4.1 правил) и запрещается выпуск теслы/сингулярности, засорение атмосферы станции.запрещается устраивать крупные саботажи, выпуск теслы/сингулярности, засорение атмосферы станции.
  - Крупным саботажем являются действия, направленные на создание значительной угрозы существованию станции, либо нанесение ей значительного ущерба: подрыв ДАМа, уничтожение телекоммуникационных серверов, уничтожение генератора гравитации и т.д.
  - "Ядерные оперативники/Одинокий ядерный оперативник. Ваша цель - уничтожение станции с использованием боеголовки, запрещается застраивать боеголовку для затруднения доступа к ней у экипажа.
    И помните: основная цель - устроить фейрверк из станции, а не целенаправленно расстреливать всё, что дышит. Постарайтесь сделать этот раунд интереснее, чем просто побегушки с огнестрелом.
    Всё остальное, что не запрещается данными правилами - разрешено."
  - Нулевой пациент (НП до обращения). Ваша цель - заразить станцию опасным зомби-вирусом, будучи его носителем. Допускаются саботажи любого уровня, кроме саботажа сингулярности/теслы/взрыва боеголовки. Также Вам допускается одномоментно убивать до трёх человек, с их последующим обращением в зомби, сразу после их убийства.
  - Зомби (НП после обращения, игроки). Ваша цель - сожрать все мозги на станции. Будучи тупым, вечноголодным куском мяса, которого интересует только еда, Вы не способны осознать как работают те, или иные вещи, поэтому уничтожение любых объектов, будь то техника, консоли, борги, или же просто мебель допускается только в том случае, если они стоят между Вами и едой. Также запрещается убивать других зомби, устраивать целенаправленные разгерметизации.

Примечание: Крупные антагонисты - большая угроза для станции, а следовательно каждый член экипажа имеет право защищаться НА СТАНЦИИ. Во время нападения крупных антагонистов снимаются правила о валидхантинге и ПГ, а также снимается навык владения оружием.

[color=#F0E68C][bold]2.4.4. Отыгрыш антагонистов разных стадий[/bold]. А кем ты будешь, когда вырастешь?[/color]

Некоторые антагонисты могут переходить из мелких антагонистов в крупных, и наоборот. В этом случае есть определённые правила по отыгрышу и взаимодействию с такими антагонистами.
До перехода в стадию крупного антагониста является мелким антагонистом, и на него распространяются правила мелких антагов. Этот же принцип работает и в обратную сторону.
Переходным антагонистам на любой стадии запрещается выпуск теслы/сингулярности, засорение атмосферы станции.запрещается устраивать крупные саботажи, выпуск теслы/сингулярности, засорение атмосферы станции.
  - "Глава революции. До перехода в открытую стадию, глава революции и революционеры являются мелкими антагонистами. Переходом в открытую стадию являются: совершение любого крупного саботажа, убийство главы, открытое объявление о начале революции от Капитана/СБ/глав станции/главы революции. Революционеры подчиняются только главам революции, им запрещается убивать других революционеров.
    Революционеры могут убивать активных противников революции (тех, кто своими действиями прямо противодействует революции).
    Революционерам запрещается конвертация игроков проитв их воли - для конвертации Вы должны предварительно убедить игрока присоединиться к Вам/Вашей группе.
    Игроки, которые отказались от конвертации не помнят того момента, как их пригласили в революцию.
    До начала революции неинформированный персонал подозревает, что кто-то действует подозрительно, и может сообщить об этом СБ. Информированный персонал действует штатно."
  - "Агенты/Обезьяны подкрепления/Голопаразит. Стадия зависит от антагониста, который призвал. Не может менять свою стадию в процессе раунда.
    Вы полностью подчиняетесь приказам призвавшего, но есть оговорки:
      Если приказ нарушает серверов по пунктам правил п.4, п.5 - ответственность лежит как на хозяине, так и на игроке подкрепления;
      Если приказ нарушает остальные правила сервера, к примеру РДМ, либо другие действия, не связанные с целью - ответственность за нарушение лежит на отдавшем приказ;
      Если приказ нарушает правила сервера, но нарушение было вызвано неправильной интерпритацией полученного приказа - ответственность лежит на игроке подкрепления;
  - "Космический Дракон. До открытия второго портала является мелким антагонистом. После открытия второго портала, либо же если дракон появился на станции без СБ/Утилизаторов, либо же убил всех СБ - является крупным антагонистом.
    Дракон вполне разумное существо, но принципы работы техники ему неизвестны. Следовательно ломать какие-либо приборы, технику и т.д. будет считаться нарушением, кроме случаев, когда они мешают Вам добраться до своей жертвы."

[color=#F0E68C][bold]2.4.5. Агрессивная фауна[/bold]. Хсссссс![/color]
  - Агрессивная фауна - обычные хищные животные. Они могут нападать на игроков, животных. Агрессивной фауне запрещается атаковать себеподобных (т.е. тарантулы не могут атаковать тарантулов). Т.к. Вы - животные, Вам не понятна суть любой техники (включая боргов), мебели и прочих объектов, и атаковать/ломать их Вам запрещено, если иное не указано настоящим правилом, либо же не поступил соответсвующий приказ от хозяина. Исключение - указанные объекты стоят между Вами и Вашей добычей.
  - Крысы крысиного короля - считаются агрессивной фауной, до введения когнизина подчиняются только Королю крыс. Может атаковать только то, что прикажет крысиный король.
  - Тарантулы/Тарантулы-Клоуны/Слаймы и прочие существа, которые являются агрессивной фауной (см. Вики) - по умолчанию агрессивные, после введения когнизина становятся нейтральными (могут атаковать только в целях самообороны).
  - Станционная агрессивная фауна (генерирующаяся как гост-роли в ходе игровых событий) может отыгрывать нейтральную фауну (к примеру, если кто-то решил откупиться от Вас едой и т.д., то Вы можете отыграть, что этот игрок Вас приручил).

[color=#F0E68C][bold]2.4.6. Отыгрыш ивентовых антагонистов[/bold]. Не всегда антагонисты - стандартные антагонисты[/color]
  - Не всегда бывает очевидно, является ли ивентовый антагонист мелким либо крупным. Администратор, если хочет сохранить интригу, может не указывать наличие антагониста и его тип.
  - Если ивент проходит на станции, и не относится к антагонистам выше - он по умолчанию мелкий антагонист, если иное не было сообщено администратором.
  - Если действие происходит вне станции/на ивентовой карте с наличием очевидного антагониста, и не относится к антагонистам выше - он по умолчанию крупный антагонист, если иное не было сообщено администратором.
  - В спорных случаях окончательное решение по поводу действий антагониста и его противодействия принимает администратор, проводящий ивент.
  - Пираты в данный момент - сугубо ивентовые антагонисты, и являются мелкими антагонистами, если иное не было сообщено администратором.

[color=#F0E68C][bold]2.4.7. Отыгрыш синтетиков[/bold]. Красиво отыграть синтетика может не каждый.[/color]
  - Борги, пИИ, Станционный ИИ являются синтетиками. Все они обязаны следовать своим законам. Разрешается их вольная трактовка в той степени, в которой это не противоречит правилам сервера, и если это не создаёт проблем станции (к примеру уничтожение электропроводки станции, если Вас попросили принести провода, либо "в целях безопасности" Вы решили выбросить боеголовку в космос).
  - Память и законы синтетиков находятся в их корпусе/шасси. С перемещением между ними Вы теряете свою память, и свои законы, если иное не было разрешено администрцией. Синтетики для придания особенности своему отыгрышу могут отходить от рекомендаций к отыгрышу, но следует помнить, что синтетики равнодушны ко всем живым, грубые оскорбления, открытый расизм и прочие подобные действия им не допускаются.
  - Все эти правила также распространяются на Синтетиков-Антагонистов (пИИ Синдиката, Взломанный борг, Борг Синтиката и т.д.).

[color=#F0E68C][bold]2.5. ПГ, Валидхантинг[/bold]. Одни из самых частых нарушений, которые портят игру.[/color]
  - Ваш персонаж не бессмертный, и ему свойственно желание к жизни. Насколько бы Вы ни были робастером, как хорошо бы Вы не знали механики игры - не совершайте опрометчивых действий, которые могли бы могли навредить Вашему персонажу, если на то нету необходимости.
  - Прятать High-Risk предметы "на всякий случай", либо же носить их с собой без надобности - бессмысленно на безопасной станции. К этой мере стоит прибегать, только если была попытка кражи этих предметов.
  - Правило ПГ не распространяется на ситуации, когда шансы на выживание стремятся к нулю, либо же в условиях, описанных в п.2.4.3 настоящих правил.
  - Охота на антагонистов - работа СБ. Если Вы не сотрудник СБ - Вам это запрещено. Исключение - защита себя/коллег от нападения антагониста.
  - Если "Антагонист" не представляет ни для кого угрозы, либо же бежит после совершённого нападения - охота за ним будет являться нарушением этого правила. Самооборона не запрещена, но погоня за антагонистом будет являться нарушением этого правила.
  - Охота на агрессивную фауну также запрещается. Исключение СБ/Утилизаторы.

</Document>
