<Document>
# 0. Не быть мудаком
[color=#FFD700][italic][bold]Данный пункт - универсальное правило для администрации.[/bold][/italic][/color]
- Администратор имеет право привлечь к ответственности любого участника проекта по причине совершенного им нарушения и назначить соответствующее наказание.
- Если ваши действия каким-либо образом в значительной степени портят игру другим игрокам, являются критическими нарушениями, либо же являются резко деструктивными и неприемлимыми, администратор имеет право привлечь Вас к ответственности как в процессе раунда, так и по его окончании.
- Если вы считаете, что администратор неправ в своих суждениях, либо же не согласны с решением администратора - вы вольны обратиться в специальный раздел в дискорде для разъяснения ситуации (Поддержка => Нарушение/Обжалование).
- Если вы не уверены в правильности своих действий - лучше уточнить это в АХелпе (F1)
- Основной посыл правила "Не быть мудаком" - не предпренимать действий, которые могут привести к порче игрового процесса другим игрокам в самом широком понятии. Наш проект нацелен исключительно на дружелюбную и нетоксичную атмосферу, развитие интересных ситуаций и свободу отыгрыша.
- Не пытайтесь манипулировать трактовками правил. Это игра, а не мировой суд. Решение об интерпретации правил принимает администратор, занимающийся разбором ситуации. В то же время, если Вы не согласны с его решением - Вы вольны обратиться в дискорд для разбора ситуации.
- Перечисленные ниже правила - общие принципы, которыми Игровая Администрация руководствуется при вынесении вердикта. Нижеуказанныее правила описывают самые частовстречающиеся случаи, но не ограничиваются строго ими. Игровая администрация применяет эти правила по своему усмотрению, в зависимости от игровой ситуации. Если Вы не согласны с трактовкой игрового администратора - Вы вольны привлечь к этому делу Главного Игрового Администратора, либо Главного Администратора.
- Вердикт, вынесенный Главным Администратором окончателен, и не подлежит обжалованию, если подобное не было указано самим Главным Администратором.
- Если Ваши действия имеют деструктивный характер, направлены против создания дружелюбной обстановки, либо же прямо направлены против сообщества нашего проекта, будь то действия на игровом сервере, либо же в дискорде - Вы можете быть забанены по этому правилу как на игровых серверах, так и в дискорд-канале.
</Document>
