<Document>
# 4. Обман

[color=#FFD700][italic][bold]Обман вскрыть нетрудно, но наказание за него избежать труднее[/bold][/italic][/color]

[color=#F0E68C]4.1. [bold]Метакооп (ПНТ)[/bold]. Использование информации от других игроков, полученая неигровыми методами.[/color]
- Запрещена любая коммуникация с игроками при помощи неигровых средств (дискорд, чаты в мессенджерах и т. д.), в том числе косвенно (информация, опубликованная в открытых источниках без целенаправленного поиска людей, находящихся в раунде).
- Стриминг на публичных площадках в прямом эфире на нашем сервере запрещён.
- Обучение новых игроков допускается только через LOOC-чаты, либо по предворительному согласованию с адмминистрацией.

[color=#F0E68C]4.2. [bold]Метазнания[/bold]. Недоступная персонажу информация.[/color]
- Использование информации, которая не доступной Вашему персонажу (в том числе неигровыми средствами), будет являться нарушением и разбираться согласно тяжести совершённого Вами поступка.

[color=#F0E68C]4.3. [bold]Метагейминг[/bold]. Самая Эффективная Доступная Тактика.[/color]
- Метагейминг, как Самая Эффективная Доступная Тактика запрещена. Вы не должны бороться с кем-то более опасным, к примеру, Ядерным оперативником с пулемётом при помощи станбатона. Хоть при должном навыке игромеханически преимущество на Вашей стороне, но не для Вашего персонажа. Данные ситуации будут рассматриваться индивидуально, в зависимости от случая.

[color=#F0E68C]4.4. [bold]Мультиаккаунтинг (ПНТ)[/bold]. Использование более одного аккаунта.[/color]
- Использование более одного аккаунта в раунде одновременно запрещено.
- Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана запрещено. Обходом бана считается любая попытка входа в игру с другого аккаунта, при наличии бана на основном, даже если она была неудачной.
- Создание нового аккаунта с целью сокрытия предыдущих нарушений будет караться баном. Если же Вы потеряли доступ к старому аккаунту/изменили сикей - предупредите администрацию.
- Нарушение этого правила карается перманентным баном обоих аккаунтов.

[color=#F0E68C]4.5. [bold]Уклонение от наказаний (ПНТ)[/bold]. Использование методик обхода выданных наказаний.[/color]
- Большинство банов могут быть обжалованы в нашем Discord-сервере, в соответствующем канале (Поддержка). Это Ваш едийственный способ коммуникации с администрацией по делу совершённого нарушения и получения снятия блокировки.
- Любые попытки обхода полученного наказания приведут к его ужесточению.
- Попытка обхода джоб-банов путём целенаправленного получения доступов, или смены профессии приведёт к игровому бану. Это правило не распространяется на вынужденные ситуации, когда нужно сменить должность.
- Наказание по данному правилу может быть применено, даже если Вы пытались обойти бан, выданный по ошибке.
- Наказание по данному правилу применяется даже в случае, е сли попытка обхода бана была неудачной.

[color=#F0E68C]4.6. [bold]Игнорирование и обман администрации (ПНТ)[/bold][/color]
- Данное правило может быть вменено лишь самим администратором.
- Все мы периодически обращаемся к администрации сервера если игрок неадекватно себя вел или нарушал правила. Порой можно забыть что конкретно произошло, но помнить суть и изложить это администратору в “ахелп”, чтобы он разобрался и принял соответствующее решение. Однако в силу различных обстоятельств, не редко люди искажают факты в свою пользу, чтобы больше навредить другому игроку или по иным причинам, чем увеличивают время работы администрации и своими действиями вводят ее в заблуждение, ведь вторая сторона также изложить ситуацию, и если она в корне будет отличаться от вашей, понятное дело что, кто-то врет и искажает ситуацию в свою пользу.
- В этот же пункт относится и уклонение от прямого ответа администрации. Если администратор задал Вам вопрос - отвечайте прямо. Не стоит отвечать вопросом на вопрос, игнорировать АХелп, или же пытаться покинуть игру. В этой ситуации кроме бана, Вы ничего не получите.
</Document>
