<Document>

# 5. Частные случаи

[color=#FFD700][italic][bold] Некоторые правила сервера продиктованы определёнными требованиями, либо же для реакцией игроков а некоторые действия. Не все можно обосновать через РП.[/bold][/italic][/color]

[color=#F0E68C][bold]5.1. ERP[/bold]. Эротический ролеплей.[/color]
    - Всё, что серьезнее поцелуев и обнимашек, считается ERP. По очевидным причинам, в правилах невозможно предугадать и перечислить все возможные вариации, поэтому используйте здравый смысл. Если администратор приказывает прекратить что-либо, что находится "на грани", вы должны прекратить немедленно.
    - Данное правило касается эротических рассказов, который ваш персонаж может написать в книгах, ленте новостей, на бумаге и прочих игровых носителях информации.

[color=#F0E68C][bold]5.2. Спам голосованиями[/bold]. Если голосование было отклонено - не стоит повторять его вновь и вновь.[/color]
    - Голосования за перезапуск раунда могут проводиться только в случаях, когда раунд не заканчивается, и без вмешательства администрации его невозможно перезапустить. К примеру станция была уничтожена боеголовкой, и нету возможности вызвать эвакуационный шаттл. Не стоит пользоваться этой возможностью потому что Вам не нравится выбранная карта, либо по другой незначительной причине.

[color=#F0E68C][bold]5.3. Использование недочётов игры[/bold]. Мы не одобряем нечестные методики игры.[/color]
    - В любой игре всегда найдутся умельцы, которые смогут из своей задницы достать сингулярность или разогнать себя до огромной скорости с помощью невидимой стены. Иногда это весело и забавно, а иногда может обрушить сервер, сломав всё удовольствие от игры. Если вы нашли баг, то незамедлительно сообщите о нём в соответствующие каналы на сервере Discord.
    - Запрещено использование багов, читов, скриптов, кликеров и прочего стороннего софта.
    - Нельзя копировать, сохранять, распространять персонажей других игроков без их ведома и одобрения. Также это относится к умышленному подражанию имени и внешности чужих персонажей.
    - Создание и хранение чрезмерно большого количества продукции (плоды, таблетки и т.д.)/другие неоправданные действия, создающие значительную нагрузку на сервер, является нарушением данного правила.
    - Использование особенностей игры, которые не были предусмотрены изначально также может являться нарушением этого правила. Если Вы Квартирмейстер - не нужно клянчить у Главы Службы Безопасности плату оборонного техфаба, чтобы сделать много миллионов тысяч денег. В лучшем случае, Вы увидите, как счёт карго может резко стать минусовым, в худшем - получить наказание

[color=#F0E68C][bold]5.4. Обход банвордов[/bold][/color]
    - На сервере имеется система автозамены. При попытке обойти работу этой системы, Вы получите наказание.

</Document>
