<Document>

# 2. Отыгрыш персонажа

[color=#FFD700][italic][bold]В первую очередь Space Station - это ролевая игра. Отыгрывайте роль![/bold][/italic][/color]

[color=#F0E68C]2.1. [bold]Повергейминг ( ПГ )[/bold]. Действия персонажа, не присущие стандартным ситуациям.[/color]
    - Ваш персонаж не бессмертный, и далеко не всесильный. Как и у обычного человека у него есть инстинкт самосохранения, он чувствует боль и страх. Насколько у Вас не были бы высоки скилы робаста, как бы ловко Вы не уворачивались от пуль - Ваш персонаж, это всё ещё живое существо, которое всё ещё боится, и чувствует боль получая урон.
    - Прятать особо ценные предметы "на всякий случай" также неоправдано - вы находитесь на относительно безопасной станции, с продуманной системой безопасности, и компетентной защитой персонала. Закрывать свой кабинет, или отдел на болты, прятать ценные предметы "за семью печатями" - неоправданный поступок, который со стороны выглядит смешно и глупо, в глазах персонала станции. И в том числе будет считаться нарушением этого правила.
    - Попав в бриг за нарушение КЗ не будучи антагом, Вы должны понимать, что побег из брига - неоправдано глупая идея. Если же Вы попали в перманентный бриг не будучи антагом, попытка побега из него - также является нарушением этого правила, т.к. все знают, что побег из пермы - расстрел на месте.
    - При отыгрыше животных следует понимать, что их способности тоже могут быть ограничены. Маленький хомяк вряд ли сможет тащить горшок с цветком, как бы мило это не выглядело.
    - Правило ПГ не распространяется на случаи, когда шансы на выживание стремятся к нулю - невозможность побега от угрозы, эвакуации со станции при взведённой ядерной боеголовке и т.д.

[color=#F0E68C]2.2. [bold]Ограничения на навыки[/bold]. У каждой роли есть свои навыки. Какой смысл в разных ролях, если все всё умеют?[/color]
    - Мы не собираемся жёстко ограничивать навыки Вашего персонажа занимаемой ролью. Допускается, что у Вашего персонажа могут быть познания в каких-то простых навыках. Как пример - если Вы самостоятельно почините окно в своём отделе, будучи грузчиком, или умеете готовить будучи учёным. 
    - Антропоморфные антагонисты, кроме обращённых во время раунда (например в ходе зомби-вируса, порабощение культистами, либо тенеморфом, имплантом майндслейва или революции) обладают всеми навыками.
    - Агенты Синдиката, Ядерные Оперативники или же Ниндзя, пользуются технологими, которые довольно неочевидны для простого экипажа, либо их использование может быть крайне опасно для них. Поэтому членам экипажа запрещается использовать вражеское снаряжение, кроме как для изучения/транспортировки в бриг.

[color=#F0E68C]2.3. [bold]Метазнания[/bold] - Использование и/или распространение игровой информации посредством сторонних средств связи, либо непосредственно в игре из ООС чатов.[/color]
    - Все знания, полученные персонажем неигровым путём: информация из госта, ООС/LOOC чатов, сообщений в дискорде и т.д. Стриминг на нашей площадке запрещен, допускается любая запись игрового раунда иными путями.
    - На разных станциях имеется множество тайников и секретных мест, о расположении которых экипаж не знает. Узнать о таких тайниках можно только в ходе стечения обстоятельств, либо тщательно изучив эту местность станции. Но если же Вы "изучаете" какую-нибудь стену без логичных обоснований, у администрации как минимум возникнут вопросы.
    - Антагонисты, связанные с Синдикатом (агенты, ЯО и Нулевые заражённые) знают расположение тайников Синдиката.
    "Любой член экипажа знает, что Синдикат - организация, напрямую конкурирующая с Nano Trasen, CyberSun - конкурент NT, который всячески открещивается от сотрудничества с Синдикатом (но они не знают, что CyberSun действительно поддерживают Синдикат), и им известно о террористической организации Gorlex. В то же время, неинформированный персонал НЕ знает о том, какие технологии они используют, и что они в принципе могут присутствовать на станции. Информированный персонал ( главы и СБ ) знают, какими технологиями пользуются вражеская корпорация (для некоторых технологий требуется опознание), но не подозревают, что кто-то из врагов НТ может быть на станции. Глава Службы безопасности ПОДОЗРЕВАЕТ, что на станции могут быть агенты, но не должен открыто это заявлять.
    Учитывая всё вышесказанное, если Вы увидели, что кто-то взламывает кабиент главы, либо убил кого-то, не стоит сразу кричать ""Синдикат на станции!""."
    - НИКТО не знает, что такое код "Эпсилон".

[color=#F0E68C]2.4. [bold]Логика и отыгрыш персонажа[/bold]. Не делайте того, чего не сделал бы Ваш персонаж.[/color]
    - Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а так же схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена (напр. Кот Котович). В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но, если же вы его не смените, к вам могут быть применены меры. На клоунов и мимов это правило работает в облегчённой форме - Вы можете использовать псевдонимы типа "Весёлый Хонк", "Молчаливый поэт", и это не будет являться нарушением, если не отсылает к именам знаменитостей.
    - Вкладка с описанием персонажа должна отображать внешниче черты вашего персонажа, и ничего больше. Описывать историю Вашего персонажа, или же его характер не надо.
    - Корпорация NanoTrasen перед приемом на работу проводит тщательное медицинское обследование своих сотрудников, которое включает в себя и психиатрические тесты. Это значит, что ваш персонаж не может прибыть на станцию "психом", "сумасшедшим" и т.д. Психическое состояние вашего персонажа может измениться из-за событий раунда, но изменения должны отыгрываться адекватно.
    - Кем бы ни был Ваш персонаж, он всё ещё обычный человек, и наёмный работник, следовательно, к своему начальству относиться надо подобающе. Нарушение КЗ/СРП, это как правило IC-ситуации, но всё же следует опираться на эти правила при отыгрыше, и не нарушать их без логичных причин. В случае с ответственными ролями (СБ, главы, АВД) нарушение КЗ/СРП может быть расценено как нарушение логики персонажа. Нарушение 5хх статей на ответственных ролях - ВСЕГДА будет считаться нарушением логики персонажа.
    - Если вам досталась роль животного, то именно его вы и должны отыгрывать. Проявлять чудеса интеллекта, будучи обычной мышью - явное нарушение правил.
    - Допускается отход от "стандартного" отыгрыша в тех или иных ситуациях, если это поспособствует генерации истории, интересной для всех её участников.
    - Если ваш персонаж умер и вы берете другую роль, то вы полностью забываете свою прошлую жизнь, это также относится и к случаям, когда мозг вашего персонажа был помещен в борга. То же касается и возрождения: если Ваш персонаж был реанимирован при помощи дефибриллятора - Вы не помните последние 3 минуты жизни. Если клонировали - последние 5.
    - Все события прошлых раундов, связанные с игровыми механиками не имеют влияния на текукщий - если игрок был агентом Синдиката, и в его задачу входило Ваше убийство, это никак не влияет на ваши взаимоотношения. В то же время, РП-отыгырш, к примеру, личные отношения персонажей могут развиваться свободно, в зависимости от квенты, либо же в естественном процессе. Неприязненные отношения к конкретным персонажам, если на то есть РП-причина, допустимы, но они не должны нарушать правила проекта, в том числе и поддержания дружелюбной атмосферы, либо порчи игры. Для отыгрыша семейных отношений, крепкой дружбы и прочих моментов, которые могут повлиять на ход раунда, и, возможно, спровоцировать отход от правил в сторону истории, должна быть хорошо прописанная история с причинами, почему такой поступок был сделан. Также дружеские/семейные отношения не должны давать преимуществ другим игрокам. Помогать антагонисту, попадающая под правило 1.4 " Самоантагонизм", потому что по РП он Ваш друг - неприемлимо.
    - Мы поощряем уникальный для персонажа отыгрыш, в виде определённого построения речи, обращения к себе в третьем лице, или типа того. В то же время, речь такого персонажа не должна содержать слова, вроде "плз", "спс", и прочих "прив". Естественно, это относится лишь к здоровым персонажам, малограмотная речь которых ничем не аргументирована.
    - Если у Вас есть РП-обоснование на какое-то нестандартное действие, вызывающее вопросы у других игроков - потрудитесь объяснить этим игрокам что и зачем Вы делаете. В противном случае, объяснять придётся уже администрации.
    - Спам в IC и LOOC чаты является прямым нарушением данного правила. При нескольких однотипных сообщениях подряд, администрация в праве выдать Вам наказание.
    - К сожалению, невозможно предусмотреть все ситуации, которые попадают под данное правило. По этой причине стоит помнить самый простой способ понять, будут ли ваши действия явно нарушать логику персонажа - задуматься, с какой целью ваш персонаж делает то или иное действие, имеет ли оно хоть толику здравого смысла, и оправдан ли ущерб, который может создать это действие.

[color=#F0E68C]2.5. [bold]Роли с повышенными требованиями к РП[/bold]. На станции есть роли, требующие более ответственного отыгрыша. Некомпетентный отыгрыш на этих ролях портит игру другим людям.[/color]
    - Хоть мы и не выставляем конкретные требования по отыгрышу той или иной роли, следует заметить, что в своём отыгрыше также следует учитывать и занимаемую роль. Учёный, летающий по станции на гравипушке будет выглядеть "немного" странно. Глава, отдела, которого не интересуют дела в его отделе, предпочитая сидеть в кабинете, и пить всё, что горит, как минимум претендует на джоббан.
    - NanoTrasen набирает в отделы СБ и командования лишь проверенный персонал, это значит, что ваш персонаж должен быть достаточно ответственным и не нарушать какие-либо нормы экипажа, если для этого нет весомых причин. Капитан, Главы, Служба Безопасности, Агент внутренних дел и должности ЦК тесно связаны с СРП, КЗ и ОПРС, что подразумевает безупречное знание данных документов, а также их надлежащее применение. Это значит, что при игре на перечисленных ролях, вы должны строго соблюдать данные нормы и не должны их нарушать без очень весомой причины.
    - Играя на ответственных ролях (командование, СБ, АВД), если собираетесь выходить, Вы обязаны лично ( не по рации ), предупредить своих коллег/главу, и администрацию в ахелп, и поместить Вашего персонажа в капсулу криосна.
    - Играя на ролях командования, если Вы уходите в крио - Вы должны оставить ВрИО, если в отделе есть хотя бы один человек кроме Вас.
    - Запрещается уходить в Криосон с предметами класса High-Risk. Нарушение этого правила влечёт за собой наказание.
    - Если Вам нужно уйти, но Вы антагонист - предупредите администрацию в АХелп.
    - Для синтетиков и боргов законы ИИ абсолютны, неподчинение им нарушает логику персонажа.

[color=#F0E68C]2.6. [bold]Уход от отыгрыша роли[/bold]. Если Вы не можете/не хотите довести свою роль до логичного финала - делайте это правильно.[/color]
    - Запрещено совершать суицид после того, как вас раскрыли и поймали, либо после того как вас конвертировал антагонист (культисты, тенеморфы, имплант порабощения и т.д.).
    - Выход из игры в самом начале раунда на постоянной основе нарушает данное правило.
    - Запрещено без каких-либо явных причин использовать команды ghost и suicide.


[color=#F0E68C]2.7. [bold]Безграмотность[/bold]. Не усложняйте игру себе и другим игрокам. Пишите правильно.[/color]
    - Сложно говорить о какой-то ролевой атмосфере вообще, когда взрослые персонажи, работники научной станции, разговаривают как шестиклассники на перемене.
    - Язык сервера - русский, и, вне зависимости от того, является он вам родным или нет, ко всем предъявляются равные требования.

[color=#F0E68C]2.8. [bold]Окончание раунда[/bold]. РП нету только на главном экране.[/color]
    - С окончанием раунда РП не заканчивается. Все правила сервера работают и после окончания раунда/манифеста/гринтекста, или как бы там не называли окно с информацией в конце раунда.
    - Выполнение целей антагов на убийство/кражу/освобождение антагов на эвакуационном шаттле (либо в отбытии), ЦК ПОЛНОСТЬЮ запрещены.
    - Разрушение эвака, станции Центкома, взрывы любых гранат, использование любого оружия (даже если не наносит урон) под запретом. Вы же не хотите, чтобы Вашего персонажа здесь же на месте скрутили бравые бойцы ОБР (или даже превратили в пепел невидемые лазеры-невидимки на ЦК).
    - Авторизацию на эваке можно проводить ТОЛЬКО в случае ЧС на станции. За нарушение этого в лучшем случае Вас будет ждать джоббан на командование.
    - События, которые начались до начала действия данного правила, но нарушили его уже после, не попадают под действие данного правила.
    - Принудительное завершение раунда (вызов эвака без причины, кража/сборка антагом консоли связи, через которую вызывается эвак) запрещается. Завершение раунда неигровым путём (через голосование) допускается только в случае невозможности эвакуации без помощи администрации сервера.

[color=#F0E68C]2.9. [bold]Игра за антагониста[/bold]. Единственная задача антагониста на станции - разнообразить игровой процесс. [bold]НЕ ПОРТИТЬ[/bold], слышите?[/color] #у кого то тут бомбануло
    - Цель антагониста на станции - разнообразить игру. Это - самая главная цель любого антага. Не нужно спидранить цель, Вы должны сделать раунд интересным. Мы не одобряем игру на победку ради гринтекста, и уж темболее "спидран" целей на антаге.
    - Антагонисты, такие как предатель, ниндзя и революционер засланы на станцию как секретные агенты, следовательно, раскрывать себя, если это не предусмотрено Вашей целью, запрещается. Если бы для достижения Ваших целей можно было бы использовать шумный подход - Ваши наниматели отправили бы хорошо вооружённый отряд, но никак не секретных агентов. Скрывайтесь, обманывайте, подставляйте других, но не раскрывайтесь. Если Вы не готовы к этому - лучше не выбирать роль антаг
    - Шумный и агрессивный отыгрыш допускается, только если иным способом цель выполнить невозможно, либо Вас раскрыли, и агрессивно преследуют. В то же время, игра "по шумному" не должна нарушать правил проекта, и уж тем более, портить другим игрокам игру. Тайным агентам запрещается устраивать крупные саботажи, поэтому если Вы взорвёте ДАМ, или выпустите Сингулярность, чтобы переключить внимание СБ на более серьёзную угрозу, чем Вы - готовьтесь к диалогу с администрацией.
    - Если Вам нужно уйти, но Вы антагонист - предупредите администрацию в АХелп.
    - Групповые антагонисты (зомби, революционеры, ЯО и т.д.) должны сотрудничать друг с другом, и им запрещается как-либо мешать друг другу выполнять цель.
    - Убийство кого-либо "потому что я - Агент Синдиката/Революционер" и т.д. - это всё ещё убийство. Допускается устранение случайных свидетелей, чтобы они не рассказали о Вашей деятельности на станции, но вырезать пол-станции, либо убивать того, кто сдал Вас Службе Безопасности - явно не лучшая идея, с прямой дорогой в диалог с администрацией. Допускается устранение кого-либо с целью получения доступов, но Вы должны быть уверены, что Ваша жертва будет иметь возможность вернуться в игру. Безвозвратное уничтожение НЕ целей - грубое нарушение данного пункта.
    - Цель "умереть славной смертью" не даёт карт-бланш на убийства. Эта цель буквально означает, что Вы можете убить свои цели "с огоньком", например взрывом, или любым другим методом "в одно действие". Эта цель не даёт разрешения на выпуск плазмы, теслы, или же сингулярности, а также устраивать РДМ на станции. Допускается, условно "накинуться на ГСБ с 2-3 C4 в рюкзаке", но если при этом пострадают другие люди, не являющиеся Вашей целью - это будет являться нарушением данного правила.
    - В условиях смен без Цели станции, цели Предателей на подобие "Улетите на Центком живым и свободным", "Защитите другого агента любой ценой" и другие цели антагов, связанные связанные с окончанием раунда не должны приводить к досрочному завершению раунда.
    - Запрещается выполнение целей на эвакуационном шаттле и СЦК.
    - Антагонисты животного типа и зомби относятся к неразумным антагонистам. Их не интересует ничего, кроме вечного голода, а следовательно - охоты за живыми. Такие антагонисты не могут уничтожать технику, консоли, баки с топливом, канистры и т.д. - они просто не знают что это.
    - Раундстартовый нулевой заражённый ( появляется на 15 минуте ) до обращения может устраивать мелкие и крупные саботажи и убивать 1-3 людей, для последующего обращения (т.е. убили - сразу обратили, мариновать их не надо), но категорически запрещается выпускать сингулярность/теслу. Нулевому заражённому, который выпал после 30-ой минуты допускается только устраивать мелкие саботажи, крупные саботажи под запретом.

[color=#F0E68C]2.10. [bold]Валидхантинг[/bold]. Охота на антагонистов, не имея соответствующей роли.[/color]
    - Останавливать антагонистов - работа СБ. Если вы не сотрудник СБ, то вы не должны заниматься охотой на антагонистов. Вы не должны бросать свою работу или свои планы, чтобы охотиться на антагониста. Однако вы можете защищать себя и своих коллег от нападения антагониста, если вы оказались очевидцем этого.
    - Если же вы видите, что в данный момент антагонист не представляет ни для кого прямой угрозы, и занят своими делами, но вы все равно решаете на него напасть - это будет явным нарушением правил.
    - Это правило не означает, что вы не можете защищаться или в принципе мешать антагонистам. Ключевой момент в том, что рядовые сотрудники не должны целенаправленно охотиться на антагонистов или специально искать ситуации, в которых можно "легитимно" его убить.
    - Самый простой способ не перейти черту: если вы или ваш коллега были атакованы антагонистом, вы можете себя защищать. Если антропоморфный, либо крупный антагонист бросился бежать, не нужно его преследовать. Не являясь сотрудником СБ, вы должны быть больше обеспокоены здоровьем себя или жертвы. При похищении погоня допустима, но вашей главной целью должно быть спасение жертвы, а не месть похитителю.

</Document>
