<Document>
# 2. Отыгрыш персонажа

[color=#FFD700][italic][bold]На нашем проекте нету жёстких ограничений к отыгрышу персонажа. В то же время, есть правила и рекомендации к отыгрышу, нарушение которых может быть наказуемо.[/bold][/italic][/color]

[color=#F0E68C]2.1. [bold]Соответствие выбранной роли и расе[/bold]. Для создания целостной картины мы составили правила и рекомендации к отыгрышу. Соответствуйте сеттингу и выбранной расе/роли, чтобы не ломать атмосферу.[/color]
- У каждой роли и расы есть правила и рекомендации к отыгрышу. Мы настоятельно рекомендуем не отходить от правил отыгрыша тех или иных ролей, а также сеттинга игры для создания целостной картины игры.
- Мировоззрение персонажа даёт ему право отхода от стандартной трактовки правил, но в той мере, пока это не нарушает правила п.1, п.4, п.5, либо же не превращает Вас в большую головную боль для станции.
- Играя за ответственную роль (главы, СБ) Вы должны быть компетентны в механиках своего отдела. Незнание механик своего отдела может быть поводом для выдачи джоббана/отката времени на роли.
- Капитан, СБ, Главы должны знать Корпоративный закон (КЗ), СРП своих отделов. Капитан должен быть компетентен в работе всех отделов станции.
- [color=#ff0000]На нашем сервере нету такого понятия, как таблица навыков - каждая роль просто выполняет свою работу. Вас не накажут за медицинскую помощь в экстренной ситуации, если её некому оказать, либо же за то, что Вы из добрых побуждений что-то починили, но в первую очередь стоит помнить: если есть какая-то работа, которой должен заниматься человек из конкретного отдела - стоит обратиться к нему. Данный пункт также предусматривает и те ситуации, когда Вы просите, к примеру, учёного собрать борга, а он отказывается, это не даёт Вам разрешения собрать борга самостоятельно.[/color]

[color=#F0E68C]2.2. [bold]Уход от отыгрыша роли[/bold]. Не выбирайте роль, которую не хотите отыгрывать[/color]
- Не выбирайте антагонистов, СБ, глав если Вы не намерены их отыгрывать.
- Мы понимаем желание реализовать свои личные цели на смену, в то же время систематическое невыполнение ожидаемых от Вашей роли функций может быть расценено как уход от отыгрыша.
- Под действие данного правила также попадает и ролькохант (уход с текущей роли при "невыпадении" желаемой роли антагониста).
- В случае, если Вы играете за главу/СБ, и Вам надо уйти по какой-либо причине - потрудитесь сообщить про это командованию/своему главе/а ахелп.
</Document>
