<Document>
# 3. Взаимодействия между игроками

[color=#F0E68C]3.1. [bold]Правила игровых чатов[/bold]. Для всего есть свои игровые чаты. Используйте их по назначению.[/color]
- LOOC и OOC чаты только для подсказок по механикам игры. Использование этих чатов для споров, конфликтов, мета-подсказок и т.д. наказуемо.
- Вне игры можно обсуждать всё, что можно увидеть из лобби (сообщения администрации, сообщения об угрозах и т.д.)
- Администрация может игнорировать правила пользования OOC и LOOC чатами, если это необходимо для разъяснения ситуаций, подсказок в событиях и т.д.
- Не ленитесь использовать эмоут-чат. Вместо "офигевает" пишите "удивлённо смотрит" и всё в таком духе.
- Пользоваться LOOC, OOC и эмоут чатам для обхода невозможности говорить в игре (сон, кляп во рту персонажа, токсин немоты, Вы играете за животное и т. д.) также запрещено

[color=#F0E68C]3.2. [bold]Поддержание уважительной обстановки (ПНТ)[/bold]. Излишне грубое, оскорбительное и токсичное поведение разлагает игровую атмосферу.[/color]
- Запрещены чрезмерные/регулярные оскорбления других игроков в OOC чате. Повторяющиеся беспричинные оскорбления другого игрока через IC чат могут быть интерпретированы как мета-хейт.
- Что касается оскорблений в IC - нужно знать меру. Чрезмерные оскорбления могут вредить РП-атмосфере, и, кроме того, очевидно, что иногда они направлены на человека по другую сторону экрана. Назвать кого-то "омерзительной ящерицей" - это очевидно оскорбление персонажа, а оскорбления, направленные на умственные способности или компетентность, как правило, направлены на игрока. Администрация может потребовать вас угомониться, если это переходит рамки адекватного.
- Преследование человека, который вам не нравится OOC во время игры с помощью различных методов, список которых включает, но не ограничивается созданием оскорбительных персонажей, наименованием животных ником/именем этого человека, упоминанием этого человека IC в рамках оскорбительной отсылки, "особым" вниманием в отношении персонажа этого человека IC в целях порчи раунда человеку без объективных внутрираундовых причин.
- Соблюдайте субординацию при общении с Администратором. Оскорбления в сторону Администратора могут привести к различным наказаниям: от блокировки определенных чатов, до игрового бана на увеличенные сроки. В случае, если администратор не прав своими действиями, вместо оскорблений и выяснения отношений, обратитесь к Старшим Администраторам/напишите жалобу в соответствующий канал.
- Также не стоит угрожать другим игрокам жалобами в ахелп. Можно спорить о Корпоративном законе, СРП и логике, но не спорьте о том, является ли то или иное действие нарушением правил. Если Вы видите, что кто-то нарушает правила - можете ему сообщить, но в спор перерастать это не должно. Лучшее, что Вы можете сделать - отписать о нарушении в АХелп.

[color=#F0E68C]3.3. [bold]Элитизм (ПНТ)[/bold]. Оскорбление/прернебрежение на основе личного опыта/предпочтений.[/color]
- Воздержитесь от оскорблений или принижений других игроков на почве превосходящего опыта в SS14, выбранного сервера, выбранной игровой расе или любых других различий между существующими интересами. Любое разжигание конфликтов на данной почве недопустимо.
- Данное правило работает также и в дискорде проекта. За подобные нарушения в дискорде Вы можете также получить наказание и в игре.

[color=#F0E68C]3.4. [bold]Игроки в ССД[/bold][/color]
- Игроки в ССД - это игроки, которые по какой-то причине покинули игру. При осмотре таких игроков пишется, что “Он/она рассеяно смотрит в пустоту и ни на что не реагирует. Он/она может прийти в себя.”
- Причины могут быть разные - проблемы с соединением, техническим оборудованием и т.д. Взаимодействие с такими игроками (убийство, ограбление и т.д.) запрещены. Исключение: отнести в безопасное место (отдел персонажа/мед/дормы), либо крайняя необходимость (глава ушёл в ССД, его вещи нужны ВрИО, возникновение опасности в том месте, где находится персонаж - пауки, пожары, разгерма и т.д.).
- Цель на убийство по задумке игры должна быть трудной и интересной. Убивать игрока в ССД не интересно ни для убийцы, ни для жертвы, которая может подключиться, и окажется, что она мертва/была ограблена. Если Вы антагонист и Ваша цель в ССД - запросите у администрацию смену цели через АХелп.
- Если игрок ушёл в ССД после задержания/ареста - разрешается продолжать его арест. Аналогично и для антагонистов: если Ваша цель ушла в ССД после Вашего нападения - разрешается убить цель.
- Уход в ССД за персонажа с важной для игры ролью, не оставив ВрИО запрещён и будет караться джоббаном. Не уверены, что сможете отыграть за главу - не заходите в игру. Если произошёл форс-мажор, и Вам срочно нужно везти своего хомяка в ветклинику, чтобы из него достали магнит, который он съел, и примагнитился к Вашей кровати - сообщите администрации в АХелп.
</Document>
