<Document>

# Глоссарий

Эта страница содержит слэнговые выражения сообщества, с которыми Вы можете столкнуться как на станции, так и в сообществе.

# IC-термины (Внутриигрового мира)

С этими выражениями Вы можете столкнуться внутри игры.

## АВД
Агент Внутренних Дел - делегат от Центрального Командования на станцию, основная задача которого следить за соблюдением Стандартных Рабочих Процедур экипажем, а также соблюдением Основных Прав Разумных Существ на станции.

## Анома
Сокращение от "Аномалия" - объект, вызываемый отделом РнД.

## Аплинк
Чёрный рынок Агентов Синдиката (в КПК) и Ядерных Оперативников (отдельный предмет в виде радио).

## Атмос
Сокращениее от "отдел Атмосферы станции" (часто можно услышать "Атмосия"), либо же сокращение от "Атмосферный техник". Также может упоминаться в значении "Атмосфера" (например Атмофсера шаттла).

## Бог
IC-термин, применимый к Администрации проекта, чтобы не ломать 4-ую стену. Также Администрация иногда обозначается как Центральное Командование.

## Бриг
Зона базирования отдела Службы безопасности на станции. Тут могут проводиться допросы подозреваемых, содержаться заключённые, а также место, где в начале раунда появляются сотрудники отдела Службы безопасности. Чаще всего, бригом заведует Смотритель, но эти обязательсвта в его отсутствие может на себя брать Глава Службы безопасности.

## БСА
Блюспейс-Артиллерия. Термин, для РП-обоснования уничтожения чего либо Администрацией проекта.

## БСС-точка
В игре используется понятие "Блюспейс скачок" (от англ. Bluespace).

## Варден
Английское название роли "Смотритель".

## ВВ
Высоковольтный кабель - толстый оранжевый кабель.

## ГВ (в SS13 ЦМО)
Сокращение от "Главврач" - Глава Медицинского отдела.

## ГП (в SS13 ХОП)
Сокращение от "Глава Персонала" - Глава сервисного отдела.

## Грейтайд/Ассистент
Изначально так называли пассажиров из-за цвета их стандартного комбенизона. В последствие "Грейтайд" стало использоваться в негативном свете из-за того, что за пассажиров часто заходят люди, целью которых стал не РП-процесс на станции, а развлечение самого себя, нередко, нарушая правила сервера.

## ГСБ (в SS13 ХОС)
Сокращение от "Глава Службы безопасности" - Глава отдела Службы Безопасности.

## Дек
Сокращение от "Детектив".

## Диск
Диск ядерной авторизации - диск, без которого невозможно запустить механизм самоуничтожения станции (за исключением когда механизм активирует Центральное Командование).

## Изоли
Сокращение от "Изолированные перчатки". Экипировка Инженерного отдела. Изолированные перчатки защищают от поражения током при перерезании проводов (в том числе и при вскрытии шлюзов). Не путать с Дешёвыми изолированными перчатками, либо беспалыми изолированными перчатками. (Я серьёзно, они не защищают от тока).

## Инж
Сокращение от "Инженер".

## Инженерка
Сокращение от "Инженерный отдел".

## Каргония/Карго
Название отдела Снабжения (от англ. Cargo), в случае, если они объявляют о своей независимости от станции и власти. Центрального Командования. Несогласованные революции могут наказываться правилами, вплоть до перманентного бана.

## Клуня
Слэнговое название роли "Клоун" на станции.

## КМ
Сокращение от "Квартирмейстер" - руководитель отдела Снабжения.

## Крит
Критическое состояние персонажа, когда Вы получаете большое количество урона (для обычного персонажа - 100 единиц). По наступлению критического состояния, Ваш персонаж упадёт в безсознательное состояние, и будет медленно терять здоровье до полной смерти. В абсолютном большинстве случаев, чтобы выйти из этого состояния, Вам понадобится сторонняя помощь.

## Кэп
Сокращение от "Капитан" - главное лицо на станции, непосредственный руководитель всех глав. Выше его по должности только работники Центрального Командования.

## Мед
Сокращение от "Медицинский отдел".

## НР (в SS13 РД)
Сокращение от "Научный Руководитель" - руководитель Научного отдела.

## НТ/НаноТрейзен
НаноТрейзен (NanoTrasen) - компания, которая владеет станция, на которой Вы находитесь в течение смены.

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования - группа, отправляемая Центральным Командованием в некоторых случаях для помощи станции.

## Перма
Сокращение от "Перманентный бриг". Почти на каждой станции присуствует пермабриг - отдельное место для содержания особо опасных преступников до окончания смены.

## Пермовец
Заключённый перманентного брига.

## Побег Синги
Нарушение условий содержания Сингулярности, из-за которого сингулярность высвобождается из сдерживающей клетки. Побег Сингулярности в большинстве случаев делает дальнейшее пребывание на станции слишком трудным/невозможным. Выпуск сингулярности (даже непреднамеренный) наказуем правилами.

## Разгерма
Разгерметизация на станции/шаттле, из-за чего в месте, подверженном разгерметизации нет воздуха, и пониженное давление. Длительное пребывание в таких местах пагубно влияет на здоровье персонажа. Хотите жить - не ходите туда.

## РнД
От англ. Research and Developmet - научный отдел станции.

## РХБЗЗ
Специальный отряд радиационной, химической, биологической и зомби защиты.

## СБ
Отдел Службы Безопасности.

## СИ
Сокращение от "Старший Инженер" - руководитель Инженерного отдела.

## Синга
Сокращение от "Генератор Сингулярности" - силовая установка, дающая почти бесконечную энергию для станции (не забывайте своевременно дозаправлять балоны с плазмой в коллекторах радиации, и следить за её состоянием). Выпуск сингулярности (даже непреднамеренный) наказуем правилами.

## Синд/Синди/Синдик/Синдикат
Синдикат - организация-антагонист в лоре игры. Агенты Синдиката - антагонисты со своими целями, зачастую на устранение члена экипажа, либо кражу каких-либо вещей. Не путать с Ядерными Оперативниками.

## ССД/КРС
Сокращение от английского Sudden Sleep Disorder (Космическое Расстройство Сна). ССД используется, как более привычный термин. IC-обоснование причины, почему персонаж перестаёт двигаться и говорить, когда покинул игру. Отключившиеся игроки могут вернуться в игру, и снова взять контроль над своим персонажем. С такими игроками запрещается взаимодействовать, кроме случаев, указанных в правилах сервера.

## Станбатон
Дубинка-шокер - снаряжение отдела Службы безопасности, упрощающее арест нарушителей.

## ТК
Телекристал, используемый Агентами Синдиката, либо же Ядерными Оперативниками для покупки нелегальной экиперовки с чёрного рынка через аплинк.

## Утиль
Сокращение от "Утилизатор".

## ЦК/ЦентКом
Центральное командование - административное руководство станцией. Некоторые решения могут быть приняты только по согласованию с Центральным Командованием (прим: окончание смены, казнь и т.д.).

## Экспа
Утилизаторская экспедиция.

## Ядерка
Ядерная боеголовка, играющая роль системы самоуничтожения станции. Для активации нужен диск ядерной авторизации. Центрральное Командование может активировать механизм самоуничтожения станции.

## ЯО/Ядерщики
Слэнговое сокращение от "Ядерные Оперативники".

# OOC-слэнг.

Данные термины могут применяться только в OOC/LOOC чатах. Применение этих терминов в IC-чате может наказываться правилами сервера.

## Адмем
Событие вызванное, либо спровоцированное админами.

## АХ/Ахелп/Админ Хелп/Админ Помощь
Отдельный чат в игре (по умолчанию вызывается нажатием клавиши F1) для ООС связи напрямую с администрацией.

## Антаг
Сокращённое название от "Антагонист" - случайным образом выбранные игроки для создания интересных ситуаций на станции.

## Апстрим
Обновление версии сборки. С апстримами могут быть добавлены, либо удалены предметы/механики и т.д.

## Вики
Википедия проекта, на которой расписаны правила, информрация по проекту и игровым моментам.

## ВЛ/Вайт Лист
От англ. White List - привилегия в разных сферах проекта, получение доступа к чему либо, по факту Вашего соответствия требованиям к получению этого доступа. Это может быть доступ к серверу с повышенными требованиями к отыгрышу, ответственной роли, требующей высокой ответственности и знания правил и т.д.

## Ивент
Событие, проводимое администрацией, с целью добавления разнообразия в обычные смены.

## ЛРП
От англ. Low Roleplay - низкий уровень игрового отыгрыша. Сервера с низними требованиями уровня игрового отыгрыша обычно не принуждают к обязательному соблюдению некоторых правил, дабы "не душить" игроков.

## МРП
От англ. Medium Roleplay - средний уровень игрового отыгрыша. На МРП серверах обычно требуется полноценно отыгрывать свою роль для того, чтобы вся смена выглядела реалистично, для чего нужно вживаться в роль своего персонажа. Несоответствие правилам отыгрыша (игра по механикам, а не по РП, либо же явное противоречие Ваших действий занимаемой Вами роли) могут повлечь за собой наказание, вплоть до бана.

## ХРП
От англ. High Roleplay - высокий уровень игрового отыгрыша. На ХРП серверах ещё более высокие требования к отыгрышу. Вам буквально надо создать Вашего персонажа, проработав многие моменты, включая характер, историю персонажа, а также максимально вживаться в роль, отыгрывая все правила должным образом. Нередко ХРП сервера имеют доступ только по Вайт Листу.

## НРП
От англ. No Roleplay - без требований к игровому отыгрышу.
1) Сервера без требований к игровому отыгрыуш.
2) На серверах с требованиями к игровому отыгрышу подобное поведение наказуемо.

## Самоантаг
Термин, обозначающий игрока, который ведёт себя, как антагонист, при этом таковым не являясь. Данные действия сильно ломают отыгрыш для других людей, и зачастую делаются с целью повеселить только себя, либо же испортить другим игрокам игру без какой-либо адекватной причины. Ожидаемо, за подобные действия Вы можете получить бан, вплоть до перманентного.

## Валидхант
Игрок, который "охотится" за антагонистами, при том, что его ролью это не предусмотрено. Данное действие также наказуемо, как и предыдущее, поскольку это портит игру другим игрокам, и ломает отыгрыш.

## ПГ/Повергейм
Проявление нетипичных для занимаемой роли и должности качеств.

## Ядерные Огузки/Ядерные Срочники
Саркастическое название Ядерных Оперативников, которые:
1) В силу своей неопытности делают много неоправданно глупых и неправильных действий, что приводит к их проигрышу.
2) Уничижительное значение Ядерных Оперативников, которые не смогли выполнить цель.

</Document>
