<Document>
# Мировоззрение

[bold]Мировоззрение – морально-этическая характеристика персонажа.[/bold]
Практически у всех существ мира игры есть мировоззрение, которое в общих чертах описывает их моральные взгляды и личностные качества.
Мировоззрение складывается из двух факторов: моральных принципов (хороших, злых или нейтральных) и отношения к обществу и порядку (законное, хаотичное или нейтральное). Таким образом, из комбинаций этих взглядов получается девять различных мировоззрений.

[italic]Обратите внимание, мировоззрение влияет как на отыгрыш роли, так и на некоторые возможности и ограничения для игрока. (Оно имеет особую связь с таким пунктом правил как Логика персонажа)[/italic]

# ОСИ Мировоззрения
[bold]Добро — Зло[/bold]. Действия персонажа, не присущие стандартным ситуациям.
Противостояние добра и зла (Good — Evil) — общая концепция как D&D, так и других фэнтези. Хотя персонаж игрока может руководствоваться своими собственными целями, а не борьбой за всеобщее благо, всё же подразумевается, что «добрый» персонаж в основном противостоит злу и часто выступает против «злых» действий, несправедливых поступков и иных тёмных моментов жизни.
Добро и зло можно определить следующим образом:

  [bold]Добро[/bold] подразумевает альтруизм, уважение к жизни существ. Добрые персонажи нередко приносят себя, свои интересы или силы в жертву, помогая другим.

  [bold]Зло[/bold] подразумевает вред, притеснение и убийство других. Некоторые злые создания просто не имеют жалости к другим и убивают без колебаний с целью извлечь выгоду или просто убрать очередное препятствие. Существуют и другие, убивающие ради спортивного интереса или из уважения к злому божеству или хозяину.

Те, кто [bold]нейтральны[/bold] и по отношению к добру, и по отношению к злу, сожалеют о смерти невинных, но избегают обязательств защищать других и оказывать им помощь. Нейтральные помогают другим лишь на базе межличностных отношений.

Многие существа, лишённые рационального мышления, [bold]не имеют мировоззрения как такового.[/bold] Такие существа не могут совершать моральный и этический выбор, и действуют согласно звериной природе или заложенной программе.
[underline]Животные, Синтетики, Ксено и прочие [bold]НЕ[/bold] разумные роли придерживаются нейтралитета, даже если атакуют невинных, они не злы, у них нет мировоззрения.[/underline]

[bold]Закон — Хаос[/bold].
В игровых правилах ось «закон—хаос» (Law — Chaos) предшествует оси «добро—зло». Принципиальное поведение [bold]не обязательно[/bold] означает повиновение местным законам, также как хаотичное мировоззрение [bold]не говорит[/bold] о том, что персонаж будет игнорировать местные порядки.
Закон и хаос можно определить следующим образом:

  [bold]Закон[/bold] подразумевает честь, честность, повиновение законной власти и предсказуемость. С другой стороны, принципиальное поведение может означать недалёкость, приверженность традициям, поверхностность суждений и потерю приспособляемости. Те, кто сознательно придерживаются законности, полагают, что только законопослушное поведение создаёт общество, в котором люди могут полагаться друг на друга и принимать правильные решения с полной уверенностью, что и другие будут поступать так, как им должно.

  [italic]Не столь важно, какую именно цель будет преследовать ваш персонаж и какие цели он считает важными. Приказ начальника, Стандартные Рабочие Процедуры и Корпоративный Закон, личный кодекс чести. Данная черта [bold]обязует[/bold] его следовать избранному пути и доводить свои обещания или действия до конца.[/italic]

  [bold]Хаос[/bold] подразумевает свободу, приспособляемость и гибкость. С другой стороны, хаотичное поведение может означать безрассудство, недовольство по отношению к законной власти, непредсказуемость действий и безответственность. Те, кто сознательно придерживаются хаотичного поведения, полагают, что только безграничная личная свобода позволяет людям полностью выразить себя и что всё общество получает преимущество от потенциала, который имеет каждый, кто является его частью.

Те, кто [bold]нейтральны[/bold], с уважением относятся как к закону, так и к хаосу, не имеют конфликтов с властями и не чувствуют ни принуждения к подчинению, ни порыва к повстанческой деятельности. Они честны, но могут солгать или провести другого.

Ниже представлены краткие описания каждого из девяти мировоззрений, передающие типичное поведение обладающих ими существ. Немногие идеально соответствуют типичному описанию, и индивидуальность нередко берёт верх над заповедями мировоззрений.

# Порядочно-доброе мировоззрение
[bold]Порядочно-добрым (ЗД) [Lawful good][/bold] существам можно доверить любое дело, которое будет считаться правильным с точки зрения общества. Существа совершают поступки, одобряемые большинством.
Персонажи с этим характером верят: чтобы гарантировать качество жизни, надо создавать законы и подчиняться им. (Реальные законы, собственный кодекс чести) Когда люди уважают законы и стараются помогать друг другу, общество в целом процветает. По этой причине законопослушные добрые персонажи борются за вещи, которые принесут самые значительные выгоды большинству и меньше всего причинят вреда. Порядочный, законопослушный персонаж будет стараться уважать чужие границы и будет ждать подобного поведения и от своего оппонента.
[italic]Любой закон – необходимость. Любой закон должен быть выполнен. Необходимо следовать правилам для создания мира.[/italic]

Честный и усердно трудящийся крестьянин, добрый и мудрый король или суровый, но справедливый судья — примеры законопослушных добрых людей.

# Нейтрально-доброе мировоззрение
[bold]Нейтрально-добрые (НД) [Neutral good][/bold] делают всё от них зависящее, чтобы помочь другим.
Нейтральные добрые персонажи верят, что равновесие сил важно, но интересы порядка и хаоса не стоят выше необходимости добра. Так как вселенная обширна и населена многими существами, борющимися за разные цели, решительное стремление к добру не опрокинет равновесия: оно даже может поддержать его. Если для того, чтобы способствовать развитию добра, нужно поддерживать организованное общество, то тогда так и надо делать. Если добро может прийти только через свержение существующего общественного порядка, пусть так и будет. Сама по себе структура общества не имеет для них значения.
[italic]В основном, я следую правилам, но иногда могу изменить их для чего-то хорошего.[/italic]

Барон, отказывающийся выполнять указы короля, так как считает их злыми, — пример нейтрального доброго персонажа.

# Хаотично-доброе мировоззрение
[bold]Хаотично-добрые (ХД) [Chaotic good][/bold] поступают так, как велит им совесть, не принимая во внимание мнение остальных.
Хаотичные добрые персонажи — сильные индивидуалисты, отмеченные чертой доброты и благожелательности. Они верят во все достоинства добра и справедливости, но законы и правила им ни к чему. Их действия направляются по их собственному моральному компасу, хотя и доброму, но не всегда целиком согласному с остальным обществом. [italic]Они творят добро так, как они его понимают.[/italic] Сильная сторона хаотично-доброго персонажа в сочетании доброго сердца и свободного духа.
[italic]Правила – это только руководства![/italic]

Храбрый первопроходец, вечно идущий вперёд, в то время как поселенцы следуют за ним, или разбойник, раздающий награбленное нуждающимся, — примеры хаотичных добрых персонажей. В пример такого мировоззрения часто приводят Робина Гуда и Зорро.

# Порядочно-нейтральное мировоззрение
[bold]Порядочно-нейтральные (ЗН) [Lawful neutral][/bold] существа поступают согласно закону, традиции или личному кодексу.
Порядок и организация являются вещами первостепенной важности для персонажей с характером законопослушный нейтральный. Они верят в сильное и хорошо упорядоченное правительство, будь то тирания или великодушная демократия. Выгоды организованности и систематизации перевешивают все вопросы морали, поднятые их деятельностью.
[italic]Следовать правилам необходимо. Дизайнеры сделали их не просто так.[/italic]

Инквизитор, решивший любой ценой преследовать изменников, или солдат, никогда не обсуждающий отданных ему приказаний, — хорошие примеры порядочного нейтрального поведения.

# Нейтральное мировоззрение
[bold]Нейтральным (Н) [Neutral][/bold] мировоззрением обладают те, кто предпочитает сторониться вопросов нравственности и необходимости выбирать сторону, поступая в зависимости от ситуации.
[italic]Иногда я следую правилам. А иногда – нет.[/italic]

Истинно нейтральный персонаж не отдаёт предпочтения ни одному из путей как в выборе между добром и злом, так и в выборе между хаосом и порядком. Персонаж такого типа считает, что добро лучше зла, но по каким-либо причинам не может или не хочет следовать путём добра, когда этот путь требует от него каких-либо затрат, будь то деньги или необходимость подвергать свою жизнь опасности ради других. Такой персонаж предпочтёт жить среди добрых соседей и с добрым королём. Вполне возможно, он будет защищать таких соседей и короля, однако вряд ли добровольно отдаст за них свою жизнь.
Однако существует и другой тип нейтралов — персонажи, посвятившие себя философии нейтральности (гармонии). Эти персонажи видят в добре, зле, порядке и хаосе опасные крайности и считают, что путь нейтральности — это наиболее сбалансированный путь «для долгой дороги». Верящий в великое равновесие сил и считающий своим долгом следить, чтобы все эти силы оставались в уравновешенном противостоянии, придерживается философии нейтральности (гармонии).

# Хаотично-нейтральное мировоззрение
[bold]Хаотично-нейтральные (ХН) [Chaotic neutral][/bold] существа следуют велению своих прихотей и ставят свою свободу превыше всего.
[italic]Следовать правилам утомительно. Они встают на пути к моему удовольствию.[/italic]

Хаотичные нейтральные персонажи следуют своим капризам. Они законченные индивидуалисты. Они ценят свою свободу, но не считают себя обязанными защищать свободу других. Они избегают властей, возмущаются, если их ограничивают в чём-либо, не чтят традиций. Хаотично нейтральные персонажи хоть и могут разрушать общественные организации, но если и делают это, то не для установления общемировой анархии. Для этого нужна мотивация – либо добрая (чтобы все жили свободно), либо злая (разделить людей и посеять между ними вражду). И хотя хаотично-нейтральные персонажи порой непредсказуемы, их поведение не носит случайный и беспричинный характер.

# Порядочно-злое мировоззрение
[bold]Порядочно-злые (ЗЗ) [Lawful evil][/bold] существа последовательно берут то, что им нужно, соблюдая при этом рамки кодекса или традиции, верность или порядка.
Порядочно злые персонажи методично получают то, что они желают, действуя в рамках собственного морального кодекса или в рамках законов, не обращая внимания на страдания окружающих. Целью может быть как личная выгода (типичный пример — злой колдун, пытающийся захватить мир или его часть), так и благополучие общества в таком виде, в каком его понимает конкретный персонаж (кардинал Ришельё).
Порядочный - злой персонаж ценит традиции, преданность и порядок, но не ценит свободу, достоинство и жизнь. Он соблюдает правила, но играет без милосердия и сострадания. Он склонен действовать в рамках иерархии: он предпочитал бы править, но зачастую готов служить. Он не любит нарушать законы и обещания: отчасти это вызвано его природой, отчасти — тем, что законы могут защищать его от противников, придерживающихся иных убеждений. Некоторые порядочно - злые персонажи действительно преданы какой-то злой идее, злому божеству или злому повелителю, как паладины преданы идее добра.

Такие существа с радостью способствуют распространению зла.
«Порядочно - злое» мировоззрение также иногда называют «дьявольским». Это одно из самых опасных мировоззрений, потому что оно показывает сознательную, методичную и успешную сторону зла.
[italic]Следовать правилам необходимо. Если я убиваю другого игрока, я делаю это по-честному.[/italic]

Тиран с железной рукой, хитрый и жадный торговец — примеры порядочных злых людей. Также это мировоззрение представляют властные и жестокие персонажи, соблюдающие при этом определённый «кодекс чести».

# Нейтрально-злое мировоззрение
[bold]Нейтрально-злым (НЗ) [Neutral evil][/bold] мировоззрением обладают те, кто делает всё, что сойдет им с рук, не испытывая сострадания и угрызений совести.
Нейтральные злые персонажи в первую очередь заняты собой и собственным продвижением. У них нет особых возражений против работы с другими, но часто многие из них действуют в одиночку. Единственный их интерес — продвижение вперёд. Если есть быстрый и лёгкий путь получить выгоду, будь он легален, сомнителен или очевидно нелегален, они им воспользуются. Хотя нейтральным злым персонажам не свойственен принцип «каждый сам за себя» хаотичных персонажей, они не будут колебаться, если можно предать своих друзей и компаньонов ради личной выгоды. Их верность основана на власти и деньгах, что делает их крайне благосклонными к взяткам.

[italic]В основном, я следую правилам. Но иногда меняю их, что бы получить то, что мне нужно.[/italic]

Беспринципный наёмник, обычный вор или информатор-обманщик, предающий людей властям ради собственных целей, — типичные примеры нейтральных злых персонажей.

# Хаотично-злое мировоззрение
[bold]Хаотично-злые (ХЗ) [Chaotic evil][/bold] существа действуют со спонтанной жестокостью, ведомые жадностью, ненавистью или жаждой крови.
[italic]Я перепишу правила, если потребуется.[/italic]

Хаотичные злые персонажи  — гибель всего доброго и организованного. Ими движет только желание личной выгоды и удовольствия. Они совершенно не видят ничего плохого в том, чтобы взять то, что им хочется, любыми возможными способами. Законы и правительства — лишь инструменты слабаков, неспособных защитить себя. Сильные имеют право брать, что они хотят, а слабые нужны, чтобы их использовать. Когда хаотичные злые персонажи собираются вместе, ими движет не желание кооперироваться, но, скорее, желание противостоять сильным врагам. Такую группу может удержать вместе только сильный лидер, способный железной рукой заставить своих подчинённых повиноваться. Так как лидерство основывается исключительно на грубой силе, скорее всего, лидер будет сметён при первом признаке слабости любым, кто сможет каким угодно способом отобрать у него это положение.
Существует стереотип, по которому хаотично злой персонаж - обязательно безумец, убийца и путь его заполнен убитыми безо всякой причины. Несомненно, такие персонажи тоже будут иметь мировоззрение хаотично-злое, но на самом деле для того, чтобы персонаж попал под него, достаточно лишь двух критериев: эгоизма и непредсказуемости, а они далеко не всегда дают слишком кровавые результаты.

</Document>
