<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей находится в отделе службы  безопасности каждой станции, она служит для отслеживания, управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть пользовательский интерфейс консоли, но только те, кто имеет доступ "Служба безопасности", могут изменять что-либо.

  Пользовательский интерфейс консоли содержит следующие элементы:
  - Строка поиска, рядом с которой находится фильтр, позволяет отфильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте, при выборе одной из записей появляется информация о криминальных записях члена экипажа. Список фильтруется строкой поиска, поэтому убедитесь, что она пуста, если хотите получить полную информацию!

  - Сами криминальные записи

  В разделе записей вы можете:
    - Просматривать информацию о членах экипажа, связанную с безопасностью, например их имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Измените статус между [color=gray]«Нет»[/color], [color=yellow]«Разыскивается»[/color], [color=orange]«Подозревается»[/color], [color=red]«Под арестом»[/color], [color=lime]«Освобождён»[/color] и [color=green]«Освобождён по удо»[/color]. При установке статуса «Разыскивается» или «Подозревается» вам будет предложено написать причину.

    - Если член экипажа находятся в розыске, вы можете увидеть причину, указанную под выпадающим списком статусов.

    - Как только кто-то будет арестован, обновить его статус на консоли, чтобы все знали, что он больше не нуждается в аресте.

    - После того как они отсидят свой срок, освободите их и обновите их статус на «Нет», чтобы никто не подумал, что они сбежавшие преступники.

    - Открыть окно «История преступлений», чтобы проверить или изменить ее.

  Окно «История преступлений» содержит список преступлений, совершенных членом экипажа, и может быть изменено различными способами:
    - Установив для кого-то статус «Под арестом», если до этого был установлен статус «Разыскивается» или «Подозревается» с указанной причиной, в «История преступлений» причина будет указана автоматически в «АРЕСТОВАН:».

    - Добавьте новую строку, нажав «Добавить» и написав что-нибудь в поле ввода. Добавляя запись, не забудьте указать преступление и срок, консоль автоматически вставит время смены, так что вам не придется этого делать!

    - Выберите строку нежелательной истории и нажмите «Удалить», чтобы удалить ее. Эта функция отлично подходит для удаления записей оставленных клоуном с украденной ID картой.

  Теперь вы можете стать тем самым офисным экспертом, которым всегда хотели быть.
</Document>
